《**格林**》（），是一部美国黑色童话电视剧，本剧故事内容多取自[格林童话](../Page/格林童话.md "wikilink")，但与大部分人小时候读的格林童话有很大不同，很多故事十分黑暗恐怖血腥。本剧由David
Greenwalt和Jim
Kouf(《[吸血鬼猎人巴菲](../Page/吸血鬼猎人巴菲.md "wikilink")》、《[夜行天使](../Page/夜行天使.md "wikilink")》)以及Stephen
Carpenter开发，于2011年10月28日在[NBC電視台播出第一季](../Page/國家廣播公司.md "wikilink")（共22集）。
2012年3月16日NBC官方宣布续订《**格林**》第二季（共22集）\[1\]\[2\]。

2013年4月26日NBC官方宣布續訂《格林》第三季（共22集）。

2014年3月19日NBC官方宣布續訂《格林》第四季（共22集）。

2015年2月5日NBC官方宣布續訂《格林》（Grimm）第五季\[3\]，6月24日開始拍攝\[4\]，10月30日首播。\[5\]

2016年8月29日NBC官方宣布第六季為最後一季(共13集)。於2017年1月6日開播。

## 简介

  - 警探[尼克·伯克哈特逐渐发现身边有少部分人突然会面部变形为异类](../Page/大衛·君圖力.md "wikilink")，身患绝症的阿姨在去世前告知尼克是格林家族的后裔，而**威森**（[Wesen，西班牙古語，譯為靈獸](http://baike.baidu.com/view/6483248.htm)）在情绪激动时展现本来的面目；在第一集尼克认识了血怪钟表匠**門羅（Monroe）**，而后成为朋友，后者对尼克提供了许多帮助。
  - 第四季21集中成功驅逐附身在西恩·雷納德身上的開膛手-傑克的鬼魂；為恢復尼克·伯克哈特的格林身份而變身為女巫的朱麗葉·西爾佛頓聯合皇室誘殺了尼克·伯克哈特的母親凱莉·伯克哈特（Kelly·Burkhardt，
    飾演）。

## 角色與演员

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color=yellow>角色</p></th>
<th><p><font color=white>演員</p></th>
<th><p><font color=red>職務或身份</p></th>
<th><p><font color=white>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>尼可拉斯·『尼克』·伯克哈特<br />
（Nicholas 『Nick』 Burkhardt）</p></td>
<td><p><a href="../Page/大衛·君圖力.md" title="wikilink">大衛·君圖力<br />
（David C. Giuntoli）</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/波特蘭_(俄勒岡州).md" title="wikilink">俄勒岡州·波特蘭市</a>·<a href="../Page/美國警銜#紐約市警察局（NYPD）警銜.md" title="wikilink">警探</a><br />
（<a href="../Page/美國警銜#紐約市警察局（NYPD）警銜.md" title="wikilink">Detective</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/格林兄弟.md" title="wikilink">格林<br />
（Grimm）</a></p></td>
<td><p>專門獵殺鬼物(Wesen)的獵人。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div class="NavFrame">
<div class="NavHead">
<p>『尼可拉斯·『尼克』·伯克哈特（Nick Burkhardt）』人物詳細介紹</p>
</div>
<div class="NavContent">
<p>漢克·葛里芬的搭檔；成年後才知道自己『格林』的身份，眼睛能在「威森」（Wesen）情緒起伏波動時能看穿其真面目。<br />
而「威森」（Wesen）也能在格林看穿其身份時，從格林的眼中看到深邃無盡的黑暗和自己在血泊中的倒影。<br />
他的母親 凱莉·伯克哈特（Kelly·Burkhardt，{{tsl|en|Mary Elizabeth Mastrantonio</p></td>
<td><p>瑪麗·伊莉莎白·馬斯楚托尼奧（Mary Elizabeth Mastrantonio）}} 飾演）和阿姨 瑪莉·凱斯勒（Marie·Kesslar，{{tsl|en|Kate Burton</p></td>
<td><p>凱蒂·伯頓（Kate Burton）}} 飾演）都是格林。<br />
第二季第十三集末，西恩·雷納德歸還尼克鑰匙時，尼克也看出西恩·雷納德是巫師。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>漢克·葛里芬<br />
（Hank Griffin）</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉塞爾·霍斯比.md" title="wikilink">羅素·霍斯比<br />
（Russell Hornsby）</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/波特蘭_(俄勒岡州).md" title="wikilink">俄勒岡州·波特蘭市</a>·<a href="../Page/美國警銜#紐約市警察局（NYPD）警銜.md" title="wikilink">警探</a><br />
（<a href="../Page/美國警銜#紐約市警察局（NYPD）警銜.md" title="wikilink">Detective</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div class="NavFrame">
<div class="NavHead">
<p>『漢克·葛里芬（Hank Griffin）』人物詳細介紹</p>
</div>
<div class="NavContent">
<p>尼克·伯克哈特（Nick Burkhardt）的搭檔。<br />
第二季第三集末終於了解世上有威森（Wesen）的存在，同時也知道尼克是格林。<br />
第二季第七集接觸到尼克拖車內其先祖收藏近二千年的威森（Wesen）記錄和各式武器、毒藥、解藥。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>朱麗葉·西爾佛頓<br />
（Juliette Silverton）</p></td>
<td><p><a href="../Page/比茜·圖諾克.md" title="wikilink">伊麗莎白·圖諾克<br />
（Elizabeth Tulloch）</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/獸醫.md" title="wikilink">獸醫</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女巫.md" title="wikilink">女巫</a><br />
（Witch）（第四季）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="NavFrame">
<div class="NavHead">
<p>『朱麗葉·西爾佛頓（Juliette Silverton）』人物詳細介紹</p>
</div>
<div class="NavContent">
<p>尼克·伯克哈特的女友。<br />
第一季第十四集中，因被愛芮兒·埃伯哈特（Ariel Eberhart，火龍怪）綁架到巢穴中，第一次見到門羅。<br />
第二季廿一集中，要求並親眼見到羅莎莉變身成狐狸、門羅變身成狼人、巴德·沃斯諾（Bud Wurstner，丹尼·布魯諾 飾演）變身成海狸。<br />
第四季因為要幫助尼克恢復格林能力，吃下藥草幻化成愛達鈴和尼克交媾，因而轉化成<a href="../Page/女巫.md" title="wikilink">女巫</a>，並於第四季19集放火燒了拖車。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font color=yellow>角色</p></td>
<td><p><font color=white>演員</p></td>
<td><p><font color=red>職務或身份</p></td>
<td><p><font color=white>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>門羅<br />
（Monroe）</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞拉斯·威爾·米切爾.md" title="wikilink">塞拉斯·威爾·米切爾<br />
（Silas Weir Mitchell）</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/狼人.md" title="wikilink">狼人</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>鐘錶匠</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="NavFrame">
<div class="NavHead">
<p>『門羅（Monroe）』人物詳細介紹</p>
</div>
<div class="NavContent">
<p>在尼克·伯克哈特第一次調查異種的案子時認識的；經常幫助尼克·伯克哈特。<br />
第一季第十五集中，因 佛瑞達·卡爾維特（Fredda Calvert）謀殺案而認識羅莎莉·卡爾維特。<br />
羅莎莉·卡爾維特的男友，第三季末與羅莎莉·卡爾福特結婚。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>泰瑞莎·魯貝爾<br />
（Theresa·Rubel）</p></td>
<td><p><a href="http://grimm.wikia.com/wiki/Jacqueline_Toboni">賈桂琳·托伯尼<br />
（Jacqueline Toboni）</a><br />
（1993年4月29日生）</p></td>
<td><p><a href="../Page/格林兄弟.md" title="wikilink">格林<br />
（Grimm）</a></p></td>
<td><p>綽號：麻煩鬼（Trubel）<br />
第3季第19集登場。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>西恩·雷納德<br />
（Sean Renard）</p></td>
<td><p>{{tsl|en|Sasha Roiz</p></td>
<td><p>沙夏·羅伊斯<br />
（Sasha Roiz）}}</p></td>
<td><p><a href="../Page/波特蘭_(俄勒岡州).md" title="wikilink">俄勒岡州·波特蘭市</a>·<a href="../Page/美國警銜#紐約市警察局（NYPD）警銜.md" title="wikilink">警監</a><br />
（<a href="../Page/美國警銜#紐約市警察局（NYPD）警銜.md" title="wikilink">Captain</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巫師.md" title="wikilink">巫師</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/皇室成員.md" title="wikilink">皇室成員</a></p></td>
<td><p>私生子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div class="NavFrame">
<div class="NavHead">
<p>『西恩·雷納德（Sean Renard）』人物詳細介紹</p>
</div>
<div class="NavContent">
<p>尼克·伯克哈特的上司，知道尼克·伯克哈特是『格林』，尚不清楚他的目的以及他的身份。<br />
第二季中間透露其為女巫與皇室的混血私生子；名字又有狐狸與狡猾之義。<br />
第二季第十三集末，歸還鑰匙給尼克時，尼克也看出西恩·雷納德是巫師。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>伊莉莎白·拉塞爾斯<br />
（Elizabeth Lascelles）</p></td>
<td><p>{{tsl|en|Louise Lombard</p></td>
<td><p>路易絲·隆巴德<br />
（Louise Lombard）}}</p></td>
<td><p><a href="../Page/女巫.md" title="wikilink">女巫</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div class="NavFrame">
<div class="NavHead">
<p>『伊莉莎白·拉塞爾斯（Elizabeth Lascelles）』人物詳細介紹</p>
</div>
<div class="NavContent">
<p>西恩·雷納德的母親；在第四季第二集初救了因槍傷剛死在手術台上的西恩·雷納德。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color=yellow>角色</p></td>
<td><p><font color=white>演員</p></td>
<td><p><font color=red>職務或身份</p></td>
<td><p><font color=white>備註</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>德魯·吳<br />
（Drew Wu）</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷吉·李.md" title="wikilink">雷吉·李<br />
（Reggie Lee）</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/波特蘭_(俄勒岡州).md" title="wikilink">俄勒岡州·波特蘭市</a>·<a href="../Page/美國警銜#紐約市警察局（NYPD）警銜.md" title="wikilink">警司</a><br />
（<a href="../Page/美國警銜#紐約市警察局（NYPD）警銜.md" title="wikilink">Sergeant</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="NavFrame">
<div class="NavHead">
<p>『德魯·吳（Drew Wu）』人物詳細介紹</p>
</div>
<div class="NavContent">
<p>第三季十四集中，第一次親眼見到威森（Wesen）並與之近身打鬥，但因驚嚇過度而被打傷，後為尼克與漢克所救，但他們未告知他真相，因此他以為自己瘋了而自行申請入院治療。</p>
<p>而在十五集末，透過尼克與漢克的經常探視，以及一次茱麗葉的探視開導性談話後，以調整心態了解自己看到的並非真實的方式結束治療並出院。</p>
<p>第四季第九集，尼克與漢克帶他到拖車，並告知他尼克是格林（Grimm）與威森（Wesen）存在的事實。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>羅莎莉·卡爾維特<br />
（Rosalee Calvert）</p></td>
<td><p><a href="../Page/布里·特纳.md" title="wikilink">布里·特納<br />
（Bree Turner）</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/狐妖.md" title="wikilink">狐妖</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>草藥店老闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div class="NavFrame">
<div class="NavHead">
<p>『羅莎莉·卡爾維特（Rosalee Calvert）』人物詳細介紹</p>
</div>
<div class="NavContent">
<p>第一季第十五集中，其兄長 佛瑞達·卡爾維特（Fredda Calvert）在搶劫中被殺，在此案中認識門羅，曾有七年吸毒史，其兄長助其戒毒後，她就移居西雅圖，本欲結束草藥店後離去，後因需等待其兄長謀殺案的審判，改變心意繼續經營草藥店。<br />
門羅的女友，第三季末與門羅結婚。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>愛達玲·謝德<br />
（Adalind Schade）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/女巫.md" title="wikilink">女巫</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/律師.md" title="wikilink">律師</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="NavFrame">
<div class="NavHead">
<p>『愛達玲·謝德（Adalind Schade）』人物詳細介紹</p>
</div>
<div class="NavContent">
<p>與西恩·雷納德生有一女嬰，第三季18集雷納德從愛達玲手中將女嬰交給皇室，中途又在機場由門羅、漢克、雷納德、尼克及尼克的母親假扮反叛組織將女嬰奪回，再由尼克的母親隱密的將女嬰帶往他處。而愛達玲仍以為女嬰在皇室手中并找其談判達成協議，三季21集愛達玲以雙生咒偽裝成茱麗葉，三季22集以與尼克發生性關係的方式使其失去格林能看穿格林生物的能力。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 剧中生物

该劇劇中每一集都与不同的生物有關。下表是劇中出現的生物。

### 重要生物

主要為經常提供主角協助的重要友方，以及經常出現的重要性敵方。

  - 血狼人（又譯作血怪，）

血狼人是一種長的像狼的生物，屬於犬科格林生物狼人族的其中一個分支，是本劇中出現過最多次的生物。蒙羅就是最好的例子。血狼人只要看到紅色的事物就會變形，並有著神奇的嗅覺。他們身上的弱點在下背部，接近腰椎神經群的區域。牠們群聚在一起就會變的很兇猛。血狼人在進食後會變的很虛弱，所以會先把獵物關著，利用虛弱期來養獵物。

  - 狐妖（）
  - 海狸怪（）
  - 術獸（男巫獸）（）
  - 巫獸（女巫獸）（）
  - 獵犬怪（）

### 次要生物

  - 羊人（）
  - 蜂人（）
  - 清理鼠（）
  - 猪妖（）
  - 食人魔（）
  - 禿鷹怪（）
  - 食人蛛（）
  - 胆怯鼠（）
  - 熊怪（）
  - 蛇妖（）
  - 狮人（）
  - 金雕（）
  - 豺狼（）
  - 火龍魔（Daemonfeuer）
  - 野猫精（）
  - 知更鸟（）
  - 犀牛怪（）
  - 利齿鳄（）
  - 蜥蜴怪（）
  - 巨山怪（）
  - 蝙蝠怪（）
  - 大腳狼人（）
  - 劍齒虎（）
  - 土狼人（）
  - 海馬怪（）
  - 刺蝟怪（）
  - 綿羊怪（）
  - 眼鏡蛇（）
  - 獾怪（）
  - 龜怪（）
  - 哭泣的女人（）
  - 紫豹怪（）
  - 水蛭怪（）
  - 食人雪怪（）
  - 貓頭鷹怪（）
  - 黑蠅怪（）
  - 綠矮狐妖（）
  - 火山巨怪（）
  - 公牛怪（）
  - 螢光怪（）
  - 掠鷹怪（）
  - 繆斯（）
  - 海獺怪（）
  - 河豚怪（）

## 开发和制作

2011年1月NBC宣布他们订购了一部名为“”的电视剧试播集\[6\]。David Greenwalt和Jim
Kouf一同编写试播集的剧本，并由Marc
Buckland执导试播集，试播集于同年三月份在俄勒冈州波特兰市拍摄\[7\]。2011年5月NBC正式预订本剧\[8\]。

2011年9月30日NBC宣布将格林的首播日期推迟一个星期，推后到2011年10月28日首映以让时间更接近万圣节\[9\]。在播放了三集后NBC追加本剧两集剧本\[10\]\[11\]，2011年11月21日NBC宣布预订全季\[12\]\[13\]\[14\]。

## 评价

### 收视率

　　NBC近年陷入低谷，本剧开播前受关注一般但是播出后在周五档保住了1.5的收视率，对于NBC而言十分不错\[15\]；其后几集表现的也十分稳定；在播出第四集后NBC于2011年11月21日官方宣布全季预订，第一季将有22集\[16\]。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>季度</p></th>
<th><p>播放时间（<a href="../Page/北美东部时区.md" title="wikilink">ET</a>）</p></th>
<th><p>集数</p></th>
<th><p>该季度第一集</p></th>
<th><p>该季度大结局</p></th>
<th><p>年份段</p></th>
<th><p>排名</p></th>
<th><p>收视人数<br />
（单位：百万）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>日期</p></td>
<td><p>span style="width:10%; font-size:smaller; line-height:100%;"| <small>收视人数<br />
（单位：百万）</small></p></td>
<td><p>日期</p></td>
<td><p>span style="width:10%; font-size:smaller; line-height:100%;"| <small>收视人数<br />
（单位：百万）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Grimm_(第一季).md" title="wikilink">1</a></p></td>
<td><p>週五 晚上9:00</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><center>
<p>2011/10/28</p>
</center></td>
<td><p>6.56[17]</p></td>
<td><center>
<p>2012/5/18</p>
</center></td>
<td><p>5.10[18]</p></td>
<td><p>4.99 style="font-size:smaller"| 2011–2012</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Grimm_(第二季).md" title="wikilink">2</a></p></td>
<td><p>周一 晚上10:00 <small><br />
(第1 - 4集)</small><br />
週五 晚上9:00 <small><br />
(第5 - 18集)</small><br />
週二 晚上10:00<small><br />
(第19 - 22集)</small></p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><center>
<p>2012/8/13</p>
</center></td>
<td><p>5.64[19]</p></td>
<td><center>
<p>2013/5/21</p>
</center></td>
<td><p>4.99[20]</p></td>
<td><p>2012–2013</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Grimm_(第三季).md" title="wikilink">3</a></p></td>
<td><p>週五 晚上9:00</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><center>
<p>2013/10/25</p>
</center></td>
<td><p>6.15[21]</p></td>
<td><center>
<p>2014/5/16</p>
</center></td>
<td><p>5.34[22]</p></td>
<td><p>2013–2014</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Grimm_(第四季).md" title="wikilink">4</a></p></td>
<td><p>週五 晚上9:00<br />
<small>(第1 - 13集)</small><br />
週五 晚上8:00<br />
<small>(第14 - 22集)</small></p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><center>
<p>2014/10/24</p>
</center></td>
<td><p>5.28[23]</p></td>
<td><center>
<p>2015/5/15</p>
</center></td>
<td><p>4.74[24]</p></td>
<td><p>2014–2015</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Grimm_(第五季).md" title="wikilink">5</a></p></td>
<td><p>週五 晚上9:00</p></td>
<td><p>22[25]</p></td>
<td><center>
<p>2015/10/30</p>
</center></td>
<td><p>4.04[26]</p></td>
<td><center>
<p>2016/5/20</p>
</center></td>
<td><p>4.03</p></td>
<td><p>2015–2016</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Grimm_(第六季).md" title="wikilink">6</a></p></td>
<td><p>週五 晚上8:00</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><center>
<p>2017/1/6</p>
</center></td>
<td><p>4.49</p></td>
<td><center>
<p>2017/3/31</p>
</center></td>
<td><p>4.33</p></td>
<td><p>2017</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 获奖情况

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>奖项</p></th>
<th><p>类别</p></th>
<th><p>提名对象</p></th>
<th><p>结果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/64th_Primetime_Creative_Arts_Emmy_Awards.md" title="wikilink">艾美奖创意艺术奖</a></p></td>
<td><p>最佳特技协调</p></td>
<td><p>格林（“Woman in Black”一集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第39届人民选择奖.md" title="wikilink">人民选择奖</a></p></td>
<td><p>喜欢的电视网电视剧</p></td>
<td><p>格林全体剧组</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 播放情况

　　此外除了美国还有以下国家或地区正在播放或即将播放格林，其中加拿大的CTV和美国同步播放。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家/地区</p></th>
<th><p>电视台(网)</p></th>
<th><p>首播日期</p></th>
<th><p>播放时间</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Universal_Channel.md" title="wikilink">Universal Channel</a></p></td>
<td><p>2011年11月21日</p></td>
<td><p>星期一 下午9:00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Fox8.md" title="wikilink">Fox8</a></p></td>
<td><p>2012年1月4日</p></td>
<td><p>星期三 晚上8时30分</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Universal_Channel.md" title="wikilink">Universal Channel</a></p></td>
<td><p>2011年11月21日</p></td>
<td><p>星期一 下午9:00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Universal_Channel_(Greece).md" title="wikilink">Universal Channel</a></p></td>
<td><p>2012年1月16日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Universal_Channel.md" title="wikilink">Universal Channel</a></p></td>
<td><p>2011年11月21日</p></td>
<td><p>星期一 下午9:00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Universal_Channel.md" title="wikilink">Universal Channel</a></p></td>
<td><p>2011年11月21日</p></td>
<td><p>星期一 下午10:00</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/CTV_Television_Network.md" title="wikilink">CTV</a></p></td>
<td><p>2011年10月28日</p></td>
<td><p>星期五 下午9:00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/TV6_(Sweden).md" title="wikilink">TV6</a></p></td>
<td><p>2011年11月17日</p></td>
<td><p>周四 下午8:00</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/TV3+_(Denmark).md" title="wikilink">TV3+</a></p></td>
<td><p>2012年1月16日</p></td>
<td><p>星期一 下午10:00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Syfy.md" title="wikilink">Syfy</a></p></td>
<td><p>2012年1月19日</p></td>
<td><p>周四 下午10:15</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Calle_13_(TV_channel).md" title="wikilink">Calle 13</a></p></td>
<td><p>2012年1月23日</p></td>
<td><p>星期一 下午10:00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Watch_(TV_channel).md" title="wikilink">Watch</a></p></td>
<td><p>2012年2月13日</p></td>
<td><p>星期一 下午9:00</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/RTL_5.md" title="wikilink">RTL 5</a>[27]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Netflix.md" title="wikilink">Netflix</a></p></td>
<td><p>2017年3月1日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Netflix.md" title="wikilink">Netflix</a></p></td>
<td><p>2017年3月16日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亚洲.md" title="wikilink">亚洲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/環球影劇頻道_(亞洲).md" title="wikilink">環球影劇頻道 (亞洲)</a></p></td>
<td><p>2012年年初</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考资料

## 外部链接

  -
  -
  -
[Category:美國電視劇](../Category/美國電視劇.md "wikilink")
[Category:2011年電視劇集](../Category/2011年電視劇集.md "wikilink")
[Category:2012年電視劇集](../Category/2012年電視劇集.md "wikilink")
[Category:格林童話題材電視劇](../Category/格林童話題材電視劇.md "wikilink")
[Category:美国犯罪电视剧](../Category/美国犯罪电视剧.md "wikilink")
[Category:美國劇情電視劇](../Category/美國劇情電視劇.md "wikilink")
[Category:奇幻電視影集](../Category/奇幻電視影集.md "wikilink")
[Category:NBC電視節目](../Category/NBC電視節目.md "wikilink")

1.  [NBC童话罪案新剧《格林》喜获第二季续订](http://news.mtime.com/2012/03/17/1484414.html)
2.
3.  [Grimm (TV
    series)美劇格林英文維基](https://en.wikipedia.org/wiki/Grimm_\(TV_series\))
4.  [2015年2月5日NBC官方宣布續訂《格林》（Grimm）第五季](http://www.ikools.com/news/500.html)
5.  [2015動漫大會、格林（Grimm）第五季綜合訊息。](http://ming2262.pixnet.net/blog/post/33547373-2015%E5%8B%95%E6%BC%AB%E5%A4%A7%E6%9C%83-%E6%A0%BC%E6%9E%97grimm--%E7%AC%AC%E4%BA%94%E5%AD%A3-%E7%B6%9C%E5%90%88%E6%B6%88%E6%81%AF)
6.
7.
8.
9.
10. [童话罪案剧《格林》追加2集剧本
    前景看好](http://news.mtime.com/2011/11/17/1475631.html)
11. [格林、不能忘记、南方公园、复仇、秘社、哈莉与法律、老爸老妈的浪漫史、行尸走肉及其他](http://tvfantasy.net/2011/11/17/green-can-not-forget-south-park-revenge-romance-of-the-secret-society-halle-and-the-law-mom-and-dads-zombies-and-other/)
12. [《格林》正式获得官方全季预订
    NBC力捧推介](http://news.mtime.com/2011/11/22/1476001.html)
13. [2011年11月22日简讯](http://tvfantasy.net/2011/11/22/november-22-newsletter/)
14.
15. [童话罪案剧《格林》追加2集剧本
    前景看好](http://news.mtime.com/2011/11/17/1475631.html)
16. [NBC Hands Out Full-Season Order To ‘Grimm’, Gives It Thursday 10 PM
    Tryout](http://www.deadline.com/2011/11/nbc-gives-full-season-order-to-grimm-gives-it-thursday-10-pm-tryout/)
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.